host -t (tipo de resgistro(exemplo: ns)) site
aparece os dominios relacionados aos tipos de registros
host -t ns site (mostra os sevidores primario e secundario)
host -t mx site (mostra os servidores de email)
host -t hinfo site (mostra informacoes de um servidor)
host -t A site (mostra IPV4 do servidor)


for server in $(host -t ns site | cut -d " " -f4);do host -l site $server;done
(para mostrar os dns primario e secundario e mostrar seus endereços de IP)
